經濟學家預期中國恐創 2009 年來最低 GDP 增速

Thomson Reuters 10 月 16 日報導，68 位受訪經濟學家普遍預期 2018 年第三季中國 GDP 成長率（預計於 10 月 19 日公布）將達 6.6%，低於第二季的 6.7%，創 2009 年第一季以來最低增幅。上海交通銀行資深經濟學家 Tang Jianwei 表示，受消費轉弱和基礎設施投資尚未止緩影響，中國經濟仍面臨相對較大的下行壓力。他說，隨著外部壓力升高，進行政策調整顯然有其必要。

美國總統川普（Donald Trump）10 月 11 日在接受福斯新聞台電話專訪時表示，中國經濟已呈現顯著下滑，如有必要美國還有許多可以進一步傷害中國經濟的方式。

國際貨幣基金組織（IMF）10 月 9 日發表世界經濟展望（WEO）報告，將中國 2019 年 GDP 成長率預估值下修 0.2 個百分點至 6.2%。

PTI 10 月 16 日報導，美國民主黨籍參議員 Tammy Baldwin 發表公開信，呼籲川普將中國納入匯率操縱國名單。她說，自川普政府春季開始對中國展開關稅行動以來，人民幣累計已貶值了 9%。Baldwin 說，希望川普不要忘了他的競選承諾：上任第一天就立刻將中國列為匯率操縱國。

美國自 2018 年 9 月 24 日起對來自中國的約 2,000 億美元進口產品徵收 10% 關稅，2019 年 1 月 1 日起稅率將升至 25%。

《環球時報》10 月 8 日刊登由記者 Hu Weijia 發表的文章。這篇文章提到，中國政府為了應對全球金融危機的衝擊，於 2008 年宣布了一項 4 兆元的經濟刺激計畫。現在，在貿易摩擦不斷升級的情況下，中國經濟面臨更加嚴峻的壓力。文末呼籲北京必須制定強力刺激政策，為實體經濟注入新動能。

忍住啊我的國 香港一萬億黎緊架喇